2019年香港自殺資料統計 簡要數據

2019年截至9月8日中午12時，自殺個案共錄得733宗(743人)，當中有504宗(509人)因此而死亡，平均每天發生2.92宗(2.96人)個案。【圖一】

男性佔整體個案佔62%(461人)，原因最多是健康問題，其次是財政問題；而女性則佔38%(282人)，原因最多都是健康問題，其次是感情問題。30-34歲年齡組別最為嚴重，其次是50-54歲，綜合個案絕大部份是健康問題，當中包括精神病及情緒病而影響。【圖二】

以區議會分區分佈個案百分佔比最嚴重的是觀塘區佔9.96%，其次是油尖旺區及沙田區均佔8.05%，接著是深水埗區佔7.50%。個案率最嚴重的是油尖旺區佔17.99%，每10萬人中有18人自殺，其次是中西區佔16.56%，每10萬人中有16.6人自殺，接著是深水埗區佔13.98%，每10萬人中有14人自殺。【圖三】

2019年香港自殺資料統計
本文件旨在記錄香港每日由新聞報導之自殺數據，以便用作討論。
本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。

推

其他年分呢？有無2000-2019數據

你好 冇的

我係由2019年開始自行記錄～

我都想死

防止自殺求助熱線：

香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350
利民會： 3512 2626

賽馬會青少年情緒健康 網上支援平台「Open噏」：

巴打
好多謝您，我嫲嫲今年走左。我本身父母離左婚，我同啊哥住，同嫲嫲感情好好。
佢走左之後啊爸係一個月後嘅喪禮上淨係肯同我暗示嫲嫲係自殺（因為嫲嫲遺書有講唔想親人知，所以我都追問左好耐先知係自殺，但都係唔知詳細）。
之後我一直放唔低，有上網搵過兇宅資料，但完全搵唔到（因為我一直都係search住址，而佢根本唔係屋企走）。
今日咁啱有個老師share左你呢個post, 我終於搵到關於嫲嫲走嘅資料，嫲嫲個姓好特別，年齡、地區、自殺原因都吻合，所以應該無錯。

Sor 我有啲語無倫次，但多得巴打你整理左啲資料，我先搵得番篇報導。好多謝您

絲打你好

多謝你嘅回覆，希望你要保重～

辛苦曬

支持

6月之後數字終於有回落，係不幸中嘅大幸

點解日日都咁多自殺post

巴打辛苦麗

一單都嫌多 希望有咁少得咁少

嗯

Push 辛苦曬